---
uuid:             aeb7f680-eebc-449c-bb45-db1e92b7de9f
layout:           post
title:            '京吹：一起走吧 1'
slug:             hibike-lets-go-01
subtitle:         null
date:             '2015-06-06T20:27:39.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:04:54.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


三年级三班，低音部的一次合奏结束。

“久美子，你这毫无进步的吹奏是怎么回事？”

“这个，那个，对不起。”明日香前辈好严厉的指责让黄前久美子不知如何是好。

“作为惩罚，这个乐谱支架摇摇晃晃的，去拿个新的过来。”

“还是这个理由啊…糟糕，说出来了。”虽然夏纪前辈反应很快地堵住了黄前的大嘴巴，可是已经晚了。

“区区小黄前居然如此放肆！！！”

挂了啊。

虽然上边都只是黄前久美子在课间休息时分趴在课桌上的脑洞小剧场，但是，按她目前的状态，放学后的社团活动肯定会悲剧成真的。

会死得很惨很惨的，怎么办啊？

虽然这几天黄前都很认真毫无偷懒地进行练习，可是就是卡住毫无进展。与之对比，明日香前辈现在已经能炉火纯青地吹奏泷老师给的曲子了。

没有进展是肯定的，因为黄前知道自己心底有心事，无法完全放开地投入到音乐的世界。

“已经好久没单独见面了。”

自从选拔结束后，丽奈担当小号独奏，便一直在全力的练习。她也一样。

香织前辈落选独奏，夏纪前辈更是只能明年再战。所以她们必须带着前辈的分更加地努力。

社团活动被练习充满，她跟丽奈又不是同一个声部，上课不是同一个班级，于是，她们间的互动除了打招呼外便完全没有了。

黄前还期待着能够在电车上再次戏剧性地遇到丽奈，然后一起压马路。

可是，连这也没有。

“听到了。”

“啊，叶月听到什么了？”

“呵呵。在后边看到久美子趴在课桌上烦恼，就想着与其上前询问可能被你糊弄，还不如等等，没准久美子就自己说出来了。”

“唏，叶月幻听了。”

“才没有。久美子说好久没和秀一独处了。”

“啊，才没有的事，你是真的理解错了。”

“最近的吹奏部的训练那么多，确实没多少时间跟男朋友好好相处，叶月我能理解久美子的烦恼。”

“不不不，秀一才不是什么男朋友呢。”

“决定啦！”

“啊？怎么完全不听我的话啊！”

“低音部活动后，我就和绿先走了，你一个人自己自由活动去吧。”

“啊？其实…”久美子迅速地捂住了自己的嘴。

太好了，唯一的一次成功地把自己的话塞了回去。

其实，久美子也想过邀请丽奈一起回家，可是，怕有叶月和绿在，丽奈会不答应，而且丽奈一般练习得比她们还晚，往往她们回去的时候，还能听到丽奈悠扬的小号声，所以就算丽奈同意，也不好意思让叶月和绿一起等丽奈。

而现在是 chance 啊。

虽然机会得来的过程有点不是黄前所想要的，叶月的本意是想让她去约秀一。

“其实，确实是有那么一点点事情，不过，我保证，真的与秀一无关。”

“久美子，还是一如既往的没自觉啊。没关系，大号啊，就是要支撑住大家。所以，久美子就尽管放心地去吧，绿那边我会去说的。”

“多谢。”

对不起啊，叶月，不是你想的那样，不过她可从头到尾都没说谎啊。

黄前看了看叶月，确认了下刚刚的想法没有脱口而出，才放下了心。

心中的烦心事终于解决了，黄前久美子豁然开朗，觉得自己浑身充满了力量。

放学后的低音部合奏练习也得到了前辈们的赞赏。

“黄前，你今天吹得很有进步。”

“确实，昨天还是普普通通的，今天便已经很有灵气了，真是进步神速啊。”

“哪里哪里，还比不上明日香前辈啦。”

“那是当然，我跟Eupho Nium是老夫老妻了，黄前你还只是刚开始恋爱。”

“刚开始……恋爱……？”黄前久美子觉得自己的脸很热。

“其实都是叶月我的功劳。”



